署同處有咩分別

點解消防處係嗰個處,
但警務署又用呢個署

兩者有乜分別, 有冇話邊個大啲邊個細啲

你確定？

咁同運輸署比較

細個學署係獨立出黎冇話under邊個部門

呢個世界冇處架

Google完都唔知答案

署係執行 處係決策 好似係

破左就署
未破就處

處可以破
署唔可以

問得好呀, 其實兩個字用邊個並無一定準則，更無『署』/「處」大過「處/署」 的定律! 如果想在某個部門轄下設立一個單位，則可以把這個單位稱為 「乜乜處」，這個時候「處」 就比 『署』 細小及從屬於『署』了!
而家將它分為兩個重點介紹﹕-
在政府的編制下，
『署』指規模「較大」的部門，而
「處」一般來說是指規模「較小」的部門。
但幾個紀律部隊部門卻是例外：例如
〔警務處、消防處和入境事務處〕都是「大部門」，
警務處更是人數最多的政府部門，但這些部門仍稱為「處」。

警署

即係政府鍾意用咩就用咩